# Атрибуты и аспекты
Все игровые персонажи обладают 3 группами аспектов:
Героическими, характеризующими его как специалиста-охотника,
Небоевыми, описывающими то, насколько персонаж умён, хитёр, умел и умеет общаться,
а также Боевыми, определяющими то, насколько хорошо персонаж владеет конкретными стилями ведения боя.

## Героические аспекты
 - **Имя:**  
   Имя игрового персонажа. Чтобы было
 - **Титул:**  
   Главное, чтобы круто звучало
 - **Ранг:**  
   Общая квалификация героя как охотника
 - **Аура:**  
   Показатель силы ауры героя, увеличивает её максимальный запас
 - **Опыт:**  
   Постепенно заполняемая шкала опыта,
   который можно тратить на улучшение аспектов и приобретение новых умений

### Ранги:
 - Ранг 0: Студент боевой академии (<<школьник>>)
 - Ранг 1: Выпускник боевой академии (абитуриент академии охотников)
 - Ранг 2: Неопытный студент академии охотников (первокурсник)
 - Ранг 3: Опытный ученик академии охотников (старшекурсник)
 - Ранг 4: Лицензированный охотник (выпускник академии охотников)
 - Ранг 5: Легендарный охотник

## Небоевые аспекты
Небоевые аспекты -- это группа навыков, отражающих то, насколько хорошо персонаж
может справляться с небоевыми (что логично) задачами совершенно любого характера --
от заваривания чая, торговли и поиска кратчайшего пути
и до установки мин, пилотирования военной техники и изучения научной литературы.

 - **Мудрость:**  
   Общий уровень любых знаний, включая историю, медицину и даже психологию,
   а ещё построение логических цепочек и сопротивление введению в заблуждение
 - **Местность:**  
   Умение ориентироваться на любой местности, выслеживать противников,
   читать карты и даже узнавать информацию у людей
 - **Коварство:**  
   Все виды коварств и ухищрений, уловки, недомолвки, маскировки, незаметности, скрытности,
   а также всё, что направлено на поиск этого
 - **Лидерство:**  
   Практически все социальные взаимодействия, а ещё навыки работы в команде
   и знание военного дела (в том числе поиск лидера)
 - **Умелость:**  
   Всё, что делается вот этими вот руками

### Примеры бросков:
 - *Мудрость + Местность:*  
   Чтение карты, определение истории локации, навигация на местности
 - *Мудрость + Коварство:*  
   Попытки логически вычислить тайники, сопротивление обману,
   попытки <<сладно>> лгать/недоговаривать
 - *Мудрость + Лидерство:*  
   Военное дело, поиск лидера в группе, розыск людей по имеющейся информации (а-ля детективное дело)
 - *Мудрость + Умелость:*  
   Лечение, ремесло, крафт, ремонт
 - *Местность + Коварство:*  
   Маскировка на местности, дозор/патруль, установка и поиск ловушек и тайников
 - *Местность + Лидерство:*  
   Грамотное прочёсывание территории, попытка логически понять, где находится противник
 - *Местность + Умелость:*  
   Работа на местности: установка лагерей, разбивка костров и рубка леса, сбор ресурсов,
   работа по ремеслу, не требующая знаний
   (например, при грамотном руководстве или при наличии подробных инструкций/чертежей)
 - *Коварство + Лидерство:*  
   Классический обман при разговоре, <<социальный стелс>>, поиск прячущихся в толпе людей
 - *Коварство + Умелость:*  
   Создание ловушек (не установка), ядов, тайников и прочих подобных штук; <<обман>> при работе руками
   (например, фейковое лечение, специальное затягивание ремонта и подобное)
 - *Лидерство + Умелость:*  
   Командная работа руками, включая групповую стройку дома, управление рабочими,
   управление военное техникой


## Боевые аспекты
 - **Стиль:**  
   Общая характеристика того, насколько персонаж виртуозно
   (круто, стильно, элегантно -- нужное подчеркнуть) смотрится в бою
 - **Скорость:**  
   Общая характеристика того, насколько персонаж быстр и ловок
 - **Техника:**  
   Характеристика, отражающая мастерство и техничность персонажа
 - **Сила:**  
   Характеристика, отражающая грубую физическую мощь персонажа
 - **Стойкость:**  
   Характеристика, отражающая то, насколько персонаж способен переносить урон и потрясения

Один из боевых аспектов назначается *основным*.
Персонаж получает игровые и нарративные преимущества в зависимости от своего основного стиля.
 - **Стиль:**  
   *Персонаж знает толк в стильном бое.*  
   Персонаж имеет возможность совершить две [комбо-атаки] за бой вместо одной.
 - **Скорость:**  
   *Персонаж невероятно быстр.*  
   При погонях Персонаж автоматически догоняет цель (либо скрывается сам),
   кроме случаев, когда противник тоже *Быстрый*.
 - **Техника:**  
   *Персонаж чертовски ловок и техничен.*  
   Персонаж не может неудачно приземлиться и практически всегда игнорирует урон от падений.
   Кроме того, это даёт частичный иммунитет к отбрасываниям, отталкиваниям, броскам и опрокидываниям.
 - **Сила:**  
   *Персонаж неудержим.*  
   Персонаж получает +1 ед. Здоровья.
 - **Стойкость:**  
   *Персонаж твёрд духом и телом.*  
   Персонаж игнорирует негативные эффекты [Усталости][усталость],
   хотя всё ещё и может умереть от любого удара.

Подробнее см. раздел [Боевые стили]

[боевые стили]: combat-actions.md#атака
[комбо-атаки]:  combat-actions.md#комбо-атаки
[усталость]:    resources.md#закончилась-аура
